尷尬！日本節目鑑定天價古碗 華婦：我造的

01月21日(日) 12:39

女陶藝家李欣紅表示，該個被指是全球第4件的「曜變天目茶碗」（小圖），其實是她多年前造的。（網上圖片）

日本一個熱播的古物鑑定節目，在2016年底聲稱發現全球第4件「曜變天目茶碗」，並指該碗的價值高達2500萬日圓（約176萬港元），引起關注。惟有日媒近日發現，該件「傳世古董」實際由福建一名61歲的女陶藝家在學師時製造，當時以1400日圓（約98港元）售出。

報道指出，《開運鑑定團》在當年12月20日播出的內容中，鑑定了一個德島市男子帶來的茶碗。該男子聲稱，茶碗是他曾祖父於明治時代時，向戰國武將三好長慶後代購買的古董，後來他發現茶碗與曜變天目茶碗相似，於是想請人鑑定。鑑定師即場查看茶碗，認定是「國寶級」的寶物，並聲稱是「節目開播以來最重大的發現」。

女陶藝師李欣紅表示，自己原本不知道此事，近日她朋友剛好看到該集節目，並將照片傳給她看，她才發現節目出錯。她又對於自己的作品被鑑定為「國寶」感到神奇，指茶碗上的花紋是她自己繪製的，碗底下也有刻字，是她在做學徒打工時刻下的。茶碗的擁有人得知後則表示，鑑定錯誤也沒關係，畢竟茶碗對自己而言是無價之寶。

據悉，曜變天目茶碗產於福建省的建窯，以含鐵量高的漆黑釉藥作為材料，其燒成帶有極大的偶然性。惟這種來自12至13世紀的燒製技術經已失傳，而完好的曜變天目茶碗目前亦僅餘下3個，分別被保存在日本東京靜嘉堂文庫、大阪騰田美術館，以及京都大德寺龍光院，而中國方面僅藏有碎陶片。

曜變天目茶碗目前僅有3個傳世。圖為日本靜嘉堂文庫的藏品。（資料圖片）

最尾個張圖

蓮蓬碗都做到國寶

不安

業餘工藝師

強國版 到班日本仔中伏

尋找古碗的故事

中華古碗，庶民享受得到

最尾幅圖係咪隻碗生cancer？

而啲古碗你買唔到

下？你造嘅？

同職人整嘅手錶post有同工異曲之妙

$12店有賣

是她在做學徒打工時刻下的

我好似知乎見過人討論呢隻碗,睇黎都好多人中伏...

A貨質量好過真嘢

上過啲大陸forum睇, 天目碗現代都唔易燒到出黎

學徒有無可能燒到呀

都話講彩數囉，大師父級都唔係燒幾次就燒到出黎。

非曬命

支狗又認屎認屁

佢話啲花紋係畫出黎
正版應該係靠天然化學反應整啲花紋

古董鑒定，動物傳心，風水三大鳩吹行業

港獨狗都冇腦

而家係日本仔冇啦啦當人哋隻普通碗做珍品

日本仔講大話引鑑定師中伏

屌你老味張圖睇到打冷震

支那人真係好賤

賣咗算唔算詐騙

我覺得賣碗條友一早知真相, 所以被人踢爆都冇所謂

非哂命

中國造嘅古董反而中國自己冇keep過 去晒日本

日本仔應該無讀過張五常，一早講撚左辨識古董交易成本好撚高 最易水人

個頭做乜9

天目碗咁嘔心
到底啲人點解咁中意

唔夠佢勁

密集恐懼之碗

狗屎垃圾都值錢好出奇咩 的士陳都上到位啦 垃圾世代

果個唔係淘寶打手 post 咩?

好似飛滋

蓮蓬

三好ching心諗做乜9

仲有名畫拍賣

日本業餘淘寶職人

好噁心